北極臭氧層破洞極速「埋口」！由發現存在至修復只有約1個月！

3月中嘅時候，有科學家發現北極出現全球最大嘅臭氧層破洞，情況極不尋常！時隔一個月左右，呢個破洞最近就被發現已經「埋口」！唔少網民對呢次極速修復到嘅臭氧層洞都好surprise~
Copernicus' Atmosphere Monitoring Service嘅科學家指，呢次極速修復同全球封關，空氣污染減少無關！3月時嘅北極臭氧洞面積係格陵蘭嘅3倍。專家表示，强烈極地漩渦（Polar Vortex）導致嘅低溫引發臭氧洞；而個破洞「埋口」就同突如其來嘅暖空氣有關！

根據紀錄，北極嘅氣溫平均都高過南極，所以北面好少會定期出現臭氧層穿窿嘅現象；不過喺南方就係每年都會出現！所以當北極出現史上最大嘅臭氧洞嘅時候，令科學家們非常震驚！

臭氧層就係用嚟吸收太陽光中大部分嘅紫外線，保護地球生物，免受強烈紫外線侵害！如果人類皮膚接觸強烈紫外線的話，會增加患皮膚癌嘅風險！紫外線亦有機會破壞農作物生長，分分鐘會引發糧食短缺危機！
即使同空氣污染、封關無關，但都係一件好事！而全球其他地方嘅臭氧層破洞都正慢慢修復，亦有報導指今年嘅臭氧層破洞係38年來最細，希望好快會有返個健康嘅地球！

環保撚又贏

武漢肺炎=終極環保撚

專家表示，强烈極地漩渦（Polar Vortex）導致嘅低溫引發臭氧洞；而個破洞「埋口」就同突如其來嘅暖空氣有關！

之前就話唔環保所以穿窿，唔環保所以暖化
而家就話因為暖所以埋口

個人始終都係覺得係因為支那停工

公我贏，字你輸

屌佢老母
見到就火滾

我用念力整返好佢 事後暈左十個鐘

鬼國工廠停擺，除了CO2，其它會破壞臭氧層的氣體也停止排放，地球得以休養生息。注：鬼國一直違反禁令，偷偷排放。

你撈亂咗
北極呢種係自然形成嘅

以前講污染導致臭氧洞係南極嗰個
係因為用咗d會破壞臭氧層嘅氣體造成

強國俾人周到整d內銷冷氣雪櫃壓縮氣體
仍然用緊俾國際禁用嘅氣體
搞到南極個臭氧洞越嚟嚴重
無好返

支那根本係地球最大毒瘤，滅咗佢就全球健康

是黨拯救了地球

好嬲好嬲

absolutely agger

證明以前科學家估計好難修復係錯誤？

支那一開工就

武漢肺炎咁有用

多謝武漢肺炎

鬼國一直排放破壞臭氧層既氣體
梗係難修復

如果話停工幾個月就攪掂

以後環保生意仲點做落去?

唔係穿左好多年啦咩
咁快補得番?

人類，地球毒瘤

停一堆工廠咪修復到

多得停工先可以咁快埋口

係因為中國停工

地球

以前講到世界未日咁款

支那停工 地球有救

屌左雜種先講

次次都係留呢個pt
南極鑽冰研究睇到過去地球每次氣溫上升
大約800年之後co2先跟住上升
氣溫下跌，800年後co2先跟住跌
Co2只係加強暖化。而且要成至少800年先有影響力
仲未有強力科學根據證實宜家好多氣候變化同co2有關
反而好多論文指出co2令全球綠化面積同樹木多咗

今次肺炎好多教科書要重寫

果然係人類俾地球最好嘅禮物

地球既病，其實要醫，係好容易，好得好快。

話唔埋根本全球暖化都係假

外星人呢排黎地球整返好個窿姐

笑咗

細個讀常識科已經話穿咗，竟然咁樣好番

開幾年工之後停停幾個月
好似休魚期咁都有得諗

暖化唔知
但覺得唔係同co2有關

有條環保撚負皮我
但次次班環團又唔識反駁啲研究結果
只係識繼續叫人捐錢

嗰個好似係南極

人類先係真正病毒

如果真係停工一排就修復到
遲啲會唔會整個好似休魚期咁既休廠期黎玩

以前science堂阿sir話
植物嘅光合作用
光 水 CO2同葉綠素之中
CO2係limiting factor
就算CO2濃度上升，只會令個光合作用更加勁

咁二氧化碳上升
植物唔係有能力balance返咩？

暖化撚死全家

輸呀柒頭

根本由頭到尾只係污染

而家污柒停左, 所以就完全無事

班仆街環保撚完全都弱撚智

上面有人講咗，之前講嘅窿喺南極嗰邊

唔怪得前排啲空氣咁臭啦原來臭氧層穿咗個閪窿

可唔可以念力滅支那？

路德主義大法好

因為支那停工

以後全球每年停市一個月咪得囉

問下班環團
睇過研究同聽talk都記得話會勁咗
根本成個地球好複雜
好多極端事件有好多野解釋到
而且比起co2, 甲烷，水蒸氣影響力仲勁
仲未計其他大自然活動同太陽影響
但係班環團成日一有野發生，即刻話係co2影響
當然當中可能涉及國際政治同商家因素

停工=環保

所以一路都話想環保就全人類收皮

驚天大秘密

仲唔多謝中共？

唔係唔支持環保
保護環境係一定要做
之不過班環團咪撚次次毫無根據，又冇睇哂其他研究
就即刻衝出黎話co2引致

暖化撚終於贏了.....

環保L會唔會支持武肺今次一舖過殺多啲人
令全球經濟停頓
等地球回復自然

魔王死左 勇士會失業

🙏感謝武漢肺炎

屌 暖保撚 渣

好似有d道理

全世界得支共仲用緊果隻雪種

正
爲地球為環保建議隔年停工

H..how dare you....

殺哂班支那人就天下太平啦
環保撚可以轉行

咁又唔好咁
Climate change係科學界公認
無謂做反智撚

欠中國一句多謝！

為左睇呢張

支爆救全球

只係北極唔夠凍令到個 polar vortex 比較弱

有人想知再講

根本係等大自然有時間regenerate 就咩都搞得掂
弊在地球人口太多人

應該要幫佢改做 I LOVE YOU (WUHAN)

終國又羊

所以每年全球停工三個月先係正確

好彩北半球啲人因為肺炎匿埋晒室內

習帝學秦王就學得似D
坑殺14億支那蟲，救救地球

同意

巴打好強

睇下#11
唔好同啲藍絲一樣水平

要pin

無錯
如果唔係因為武肺
支那照以前咁復工
一撚定修復唔到

無錯到

唔係喎話 南極呢幾年嘅臭氧層破洞比以前細左喎

唔好玩嘢啦 你睇返成個地球歷史邊有試過溫室氣體嘅牌坊有十九世紀末到而家簡直係一條直線上升 尤其已過億年嘅長度嚟 睇根本係直線一條

臭八婆！

然後你老闆用你名鬧你

我睇返nasa d圖
係好過1990 最差嗰陣
但其實同當初一開始全球禁用時
都係差唔幾
明明大家一齊唔用時有一兩年有好轉到
應該會好落去
但後嚟又會嚴重返/ 無繼續好轉時
又搵到下面呢d咁嘅新聞

國際科學家最新研究結果指出，中國違反國際條約，排出大量會破壞臭氧層且不易消失的氣體至大氣層，這項刊登於《自然》（Nature）期刊的研究指出，中國東北的眾多工廠，從2013年就開始排放禁用的一氟三氯甲烷（CFC-11），每年排放量增加約7000噸，佔全球40-60%，將影響臭氧層破洞的修復速度，並可能讓地球的溫室效應更嚴重。

係人都知邊個做壞事啦

屈人唔環保

人類應該就要咁
要好好享受大自然俾我地既野
放假， 停工， 同屋企人朋友親近大自然
唔駛盲目追求gdp

I agree with u

正乜撚評呀
咪即係地球想點就點
唔關環保事囉

鬼國生產好多F12, F22, 扮134a
但就話係「回收」返嚟
一桶一桶新既，有咁多得回收

中國打救世界

唉 認真回覆 冇人理

不嬲都係講南極

點都好 減少膠係合理既 主要唔想啲魚食膠粒

一陣又要燒 燒完又要停一兩個月

睇番#11，
其實我覺得污染嘅源頭同大家唔重視環保嘅生活習慣都有間接關係（增加工廠排放）

連登仔又豬

pish this

其實我講得唔好
唔好意思

北極都會有受d CFCs 影響
不過平時正常情況下
好少有咁大影響到穿窿

延伸閱讀：

1.
a.南北極每年有2-3 個月係無UV 照到
b.UV 照射氧氣會生成臭氧
c.南北極每年比其他地方少2-3 個月生成臭氧，臭氧特別稀薄

2.
a. CFCs 對臭氧層損害極大（每粒氯自由基可以分解10萬個臭氧分子）
B. CFCs 到咗南極後會因為冬天高空嘅低溫，結成晶體，留喺平流層儲埋儲埋喺雲入面
C.南半球9-10月，以結晶狀態儲咗喺南極上空嘅CFCs因為天氣暖返一次過放晒出嚟，去侵蝕本來已經稀薄嘅臭氧層（因為剛經歷完無UV照射嘅兩三個月）

3.
A.極地環流係一個旋風環咁，將北極同南極嘅空氣分別包住，同其他地方交換唔到臭氧
B.冬天尾段至春天初期，極地環流好強大，會鎖住晒本身喺嗰到嘅臭氧同CFCs
C.臭氧無得從其他高濃度嘅地方流過嚟補充，CFCs 無得流去其他低濃度嘅地方，無得溝淡，變咗困獸鬥

今年北極有臭氧洞係因為氣溫低加埋極地環流太勁，鎖得d北極空氣太緊，無法從周邊抽返d臭氧去填補

天氣一和暖返，臭氧侵蝕就無咁嚴重，再加上極地環流減弱，令到臭氧可以填補，個窿就自己補返

而科學家話極地溫度低同極地環流強嘅其中一個原因係全球暖化
所以今次個北極臭氧洞同全球暖化真係千絲萬縷
非常複雜

真係好仆街
紐西蘭 澳洲 南美 俾佢地害撚死

Skin cancer同白內障多過其他國家好多

春夏天出去曬真係會覺得d陽光好似針咁拮你

想知

仆街唔小心揩到負皮

好專業

數據已證實CO2有lag time
但係環團一口咬定只係co2作怪?
而唔係其他因素有干涉其中
好多extreme events都有唔同因素解釋咗
而且CO2上升趨勢同全球/ 各地氣溫趨勢唔同
唔同時段TEMP.都有PAUSE, 有啲講緊係幾十年TEMP. PAUSE
只係想講好似上面巴打一樣, 成個系統其實係好複雜

呢方面我唔係專家
但睇過有研究指出solar cycle個地位比想像中重要

乜撚野

環保係大話嚟

但係點解釋強國上嘅臭氧一直都未爛

地球毒瘤真係名不虛傳

快d衝出黎同習大大譚得菜講

支共最鐘意資助呢類人

燒屍都唔知放左幾多啦

修補與肺炎冇關 肺炎與中國冇關 中國又贏

呢次極速修復同全球封關，空氣污染減少無關！3月時嘅北極臭氧洞面積係格陵蘭嘅3倍。專家表示，强烈極地漩渦（Polar Vortex）導致嘅低溫引發臭氧洞；而個破洞「埋口」就同突如其來嘅暖空氣有關！

你係咪唔撚睇文架戇鳩仔

根本源頭就係支那工廠 但偏偏環保撚就屌得最細力

因候臭氧同CFCs都係氣體嚟嘅
正常如果臭氧濃度低嘅話會有其他臭氧從高濃度嘅地方流過嚟填補
只會令全球平均臭氧濃度下降（全世界幫佢埋單）
CFCs濃度高就會流向其他濃度低嘅地方（又係全世界幫佢埋單）

但係CFCs去到南北極後
會喺特列情況下累積再爆發釋放
同時間有極地環流鎖擋住外邊嘅臭氧入唔到南北極補位
導致臭氧濃度低到好似穿咗窿咁

你係女媧？～

支那停工地球自動復完

佢搶咗香港時代革命喺時代雜誌全球最有影響力呢個位

好正

係北極唔常出現臭氧洞，但係其實每年大概春季臭氧濃度都會稍為下降，之後好快會回升返，之前2011年3月北極都試過臭氧濃度大跌，所以唔係咩特別事

環保就等於叫人帶套中出
等人類可以享受中出嘅感覺之餘，同時減低中出引致大肚嘅機會
停工就等於叫人唔好扑嘢
係一個好方法，但喺現代冇可能永遠咁做

Copernicus' Atmosphere Monitoring Service嘅科學家指，呢次極速修復同全球封關，空氣污染減少無關！

兒登三百幾條盲撚

上面嗰堆咩始終覺得關支那事係天文台台長定氣象學家

環保狗，出來吠兩聲聽下

武肺先係真正環保鬥士

有冇證據顯示無關

唔係無睇內容
係你太天真 經過WHO呢單野
仲有人信呢啲ON9專家?

今次用腦諗下都知同停廠有關
條友就出黎維穩話唔關事
如果唔係第時班真心膠一有事就會叫停廠

你咁講法咪即係你都俾人強姦完下次俾人輪姦有乜所謂？

證明中國係地球嘅寄生蟲，不停蠶破壞食地球

人類太低估地球修復能力

你up乜春臭氧濃度每年春季都會下降，係正常大氣現象，人類存唔存在都會發生

篇嘢使唔使用咁撚多感歎號

不如每年全球都要停工業一個月

呢次極速修復同全球封關，空氣污染減少無關！

證明左一樣野
乜撚野長期影響乜撚野不可逆轉不可收復都係假
講乜鳩唔知由幾多年前已經穿
而加一個月已經埋口

記唔記得之前已經有外國報導話懷疑東亞某國仲大量生產同使用CFC導致臭氧層埋唔到口，強國停工後衣家就埋口